% пример введения

Обеспечение ядерной безопасности – один из основных моментов при обращении с ядерными материалами. Критерием ядерной безопасности
системы является непревышение эффективным коэффициентом размножения нейтронов
определенного допустимого значения, установленного в федеральных нормах и правилах. 

В связи с тем, что реальные системы с ядерными делящимися материалами, например, хранилища ядерного топлива, транспортные упаковочные комплекты и т.п., достаточно сложны как по геометрии, так и по материальному составу, для оценки и расчета  различных показателей, моделирования различных ситуаций обычно используют соответствующие программные средства (ПС). 

Существует множество различных способов и средств расчета показателей, но наиболее распространенным является метод Монте-Карло. Этот метод лежит в основе программного комплекса SERPENT2. На вход SERPENT2 поступают различные файлы данных, как правило, в текстовом формате, а на выходе получаются файлы формата Matlab. И эти файлы необходимо обрабатывать, извлекать информацию из них и приводить в удобный для человека вид. 

Начальный этап работы, выполненный в предыдущем семестре, был посвящен созданию сценария на языке Python, предназначенного для обработки файлов расчетов программы SERPENT2, и разработке Java-приложения для управления обработкой данных.

Целью текущей НИР  является разработка веб-приложения на языке Java, позволяющего управлять обработкой данных и визуализировать результатов расчетов программы SERPENT2.

Для достижения цели следовало выполнить следующие задачи:

\begin{enumerate}
	\item Изучение технологии Java Server Faces.
	\item Ознакомление с библиотекой компонентов PrimeFaces.
	\item Разработка модуля запуска сценария обработки на языке Python через веб-интерфейс.
	\item Реализация интерфейса просмотра расчетных таблиц.
	\item Реализация модуля графического представления концентраций нуклидов.
	\item Подготовка отчета.
\end{enumerate}
 